{
    "question": "Sebutkan 6 pahlawan yang berjuang nya bersifat kedaerahan!\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>sultan hasanudin, kapitan patimura, cut meutia, pangeran antasari, sulta agung tirtayasa, cut nyak dien</p><p></p><p>smg mmbantu, jgn lp folow</p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Pangeran Diponegoro, Cut nyak dien, Kapiten Pattimura, Teuku Umar, Sultan Hasanudin, Pangeran Antasari</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "a-jong-ambon-merupakan-organisasi-orang-orang-ambon-yang-dibent-928",
            "question": "A.    Jong Ambon merupakan organisasi orang-\r\norang Ambon yang dibentuk pada tahun ....\r\na.1905\r\nb. 1906\r\nc.1907\r\nd. 1908\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1917</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Seharusnya 1917 Harus Ada Kah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dapat-dilakukan-ketika-sumber-energi-yang-kita-gunakan-s-921",
            "question": "Apa yang dapat dilakukan ketika sumber energi yang kita gunakan selama ini habis?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>Hal yang bisa dilakukan ketika sumber energi yang kita gunakan selama ini habis adalah menggunakan energi alternatif.  Energi alternatif berasal dari sumber daya yang terbarukan, seperti air, cahaya matahari, angin, panas bumi, dan lain-lain.</p><p></p><p></p><p></p><h2>maaf kalo salah;) semoga membantu:)</h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "uud-1945-pasal-29-ayat-2-adalah-landasan-hukum-kerjasama-dalam-bi-316",
            "question": "UUD 1945 pasal 29 ayat 2 adalah landasan hukum kerjasama dalam bidang\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Kerja sama\u00a0antarumat beragama</p><p></p><p>Maaf kalau salah</p><p></p><h2>PENJELASAN:</h2><p></p><p>Kerjasama\u00a0umat bragama yaitu hubungan sesama umat\u00a0beragama\u00a0yang dilandasi dengan toleransi, saling pengertian, saling menghormati, saling menghargai dalam kesetaraan pengamalan ajaran agamanya dan\u00a0kerja sama\u00a0dalam kehidupan masyarakat dan bernegara.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>memilih memeluk dan menjalankan agama dan kepercayaan masing masing yang di percayai</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>follow folback</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-tentang-negara-hukum-sebagai-bentuk-kedaulatan-negara-re-406",
            "question": "Jelaskan tentang negara hukum sebagai bentuk kedaulatan negara Republik Indonesia \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Indonesia\u00a0adalah satu di antara\u00a0negara\u00a0yang menganut teori\u00a0kedaulatan\u00a0rakyat. Hal itu terlihat dalam Pembukaan UUD 1945 yang berbunyi: \"Susunan\u00a0negara Republik Indonesia\u00a0yang berkedaulatan rakyat.\"</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p> jadikan jawaban ku terbaik nanti aku folow</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Indonesia Indonesia adalah satu diantara negara yang menganut teori kedaulatan rakyat. </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-pokok-pokok-sistem-pemerintahan-indonesia-769",
            "question": "Sebutkan pokok pokok sistem pemerintahan indonesia?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>- Bentuk negara kesatuan dengan prinsip otonomi daerah yang luas.</p><p>- Bentuk pemerintahan adalah republik, sedangkan sistem pemerintahan presidensial.</p><p>- Presiden adalah kepala negara dan sekaligus kepala pemerintahan.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "pokok-pokok sistem pemerintahan negara Indonesia, yaitu:<br><br>1. Bentuk negara kesatuan dengan prinsip otonomi yang luas. Seluruh wilayah Indonesia terbagi jadi beberapa provinsi. Ada 34 provinsi yang ada di Indonesia sampai sekarang.<br><br>2. Bentuk pemerintahan negara kita adalah republik dan kepala negara adalah presiden. Presiden juga jadi kepala pemerintahan.<br><br>3. Menteri-menteri diangkat oleh presiden dan langsung bertanggung jawab ke presiden.<br><br>4. Kekuasaan eksekutif dilaksanakan oleh Presiden dan Wakil Presiden.<br><br>5. Parlemen terdiri dari 2 bagian atau birakmeral yaitu Dewan Perwakilan Rakyat atau DPR dan Dewan Perwakilan Daerah atau DPD. Anggota DPR dan anggota DPD adalah anggota MPR. DPR dan DPD adalah badan legislatif negara. Anggota DPD adalah 4 orang wakil dari masing-masing provinsi. Anggota DPD dan DPR dipilih oleh rakyat melalui pemilu.<br><br>6. Kekuasaan yudikatif dijalankan oleh Mahkamah Konstitusi, Mahkamah Agung, Pengadilan Negeri dan Pengadilan Tinggi.<br><br>7. Sistem pemerintahan negara Indonesia menurut UUD Tahun 1945 menganut sistem pemerintahan presidensial.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dalam-buku-empat-pilar-kehidupan-berbangsa-dan-bernegara-mengutip-472",
            "question": "Dalam buku empat pilar kehidupan berbangsa dan bernegara mengutip pendapat Suhandi Sigit, menyatakan ungkapan bhineka tunggal ika dapat ditemukan dalam kitab",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:</p><p>Kitab sutasoma</p><p>Penjelasan:</p><p>Dalam buku Empat Pilar Kehidupan Berbangsa dan Bernegara (2012:196) di mana dalam buku tersebut mengutip pendapat Suhandi Sigit, menyatakan ungkapan Bhinneka Tunggal Ika dapat ditemukan dalam. Kitab Sutasoma yang ditulis oleh Mpu Tantular pada abad XIV masa Kerajaan Majapahit.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>vvvyninjytilvvfhjbv fftuikbcxfi</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "opo-bedane-drama-tradisional-karo-drama-modern-670",
            "question": "Opo bedane drama tradisional karo drama modern\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>kalo tradisional drama nya tradisional kalo moderen derama nya moderen</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dibawah-ini-yang-tidak-termasuk-keragaman-budaya-adalah-805",
            "question": "Dibawah ini yang tidak termasuk keragaman budaya adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>cupapi munyenyo</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena lo wibu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-masing-masing-apa-yng-di-maksud-a-lagu-daerah-b-alat-m-800",
            "question": "Jelaskan masing masing apa yng di maksud .    a lagu daerah\r\nB alat musik daerah\r\nc tarian daerah\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.lagu daerah adalah lagu daerah dari indonesia/di DKI jakarta/seluruh wilayah.</p><p>2.alat musik daerah itu buat mengkompakan musik.</p><p>3.tarian adalah seni buday kita.</p><p>maaf kalo salah</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "penghentian-status-kewarganegaraan-sebagai-tindakan-hukum-karena-527",
            "question": "Penghentian status kewarganegaraan sebagai tindakan hukum karena yang bersangkutan memperoleh kewarganegaraan dari Negara lain disebut\u2026    a. devrivation\r\nb. renunciation\r\nc. representator\r\nd. depriator\r\ne. termination\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>e. Termination</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Termination adalah penghentian status kewarganegaraan sebagai tindakan hukum karena yang bersangkutan telah memiliki kewarganegaraan yang lain.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}